{
    "question": "Negara Thailand termasuk negara yang kegiatan industrinya kurang berkembang.Apa\u00a0 sebabnya?Coba jelaskan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena negara Thailan adalah salah satu negara penghasil padi terbesar di kawasan asia tenggara jadi negara Thailan lebih mengutamakan pertanian dari pada industri",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-pewarisan-budaya-sebagai-suatu-proses-peralihan-nilai-nilai-b-795",
            "question": "1.\u00a0pewarisan budaya sebagai suatu proses peralihan nilai-nilai budaya melalui belajar mengandung pengertian sebagai berikut....    a.\u00a0interaksi generasi terdahulu dan sekarang\u00a0\r\nb. interaksi generasi sekarang dan yang akan datang\r\nc. hubungan\u00a0yang bersifat vertikal dan horizontal\r\nd. proses kesinambungan budaya antar generasi\r\n\r\n2. keadaan dimana seseorang atau masyarakat tidak siap menerima kebudayaan baru yg sifat nya asing yang tiba-tiba datang disebut....\r\n\r\n3.fungai pasal 33 UUD 1945 yang mengatur masalah ekonomi seperti tercantum berikut ini,\u00a0kecuali....\r\na. adanya persamaan hak dalam bidang ekonomi\u00a0\r\nb. kekayaan alam indonesia merupakan milik negara\u00a0\r\nc. semua rakyat harus memiliki kekayaan yang sama\r\nd. pemerintah berkewajiban untuk mengusahakan ekonomi kerakyatan\r\n\r\n4.Perhatikan contoh berikut ini.\r\n\u00a01.gebyar musik akhir\u00a0tahun dan tahun baru\r\n\u00a02.pentas seni disekolah sekolah\r\n\u00a03.panggung gembira HUT kemerdekaan\r\n\u00a04.kompetisi teather di kalangan mahasiswa\r\n\u00a05.hiburan rakyat setelah panen\r\nDari contoh di\u00a0atas yang merupakan ajang apresiasi seni bagi kalangan generasi muda adalah....\r\na. 1 dan 2\r\nb. 1 dan 3\r\nc. 2 dan 4\r\nd. 3 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.b<br>2. kebudayaan asing<br>3. c<br>4. c<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-suku-bangsa-dan-budaya-168",
            "question": "Apa yang di maksud dengan suku bangsa dan budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>* budaya adalah : sebuah warisan sosial mengandung arti bahwa budaya adalah pemberian \nsuatu hasil akumulasi berbagai macam interaksi tatanan sosial dimasa \nlalu kepada generasi setelahnya untuk kemudian berulang seperti sebuah \nsiklus<br>\u00a0* suku bangsa : suatu golonganmanusia<span> yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Suku bangsa adalah suatu golongan manusia yg anggota2nya mengidentifikasikan dirinya sesamanya, biasanya berdasarkan dari garis keturunan yg di anggap sama.<br>Budaya adalah sebuah warisan sosial mengandung arti bahwa budaya adalah pemberian suatu hasil akumulasi berbagai macam interaksi tatanan sosial dimasa lalu kpd generasi setelahnya u/ kemudian berulang menjadi sebuah siklus.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-lembaga-agama-dalam-kehidupan-masyarakat-924",
            "question": "Manfaat lembaga agama dalam kehidupan masyarakat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membantu kehidupan masyarakat dalam menjalankan kewajiban beragama masing2 dengan baik dan benar...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-arti-dan-contoh-kontak-dgn-negara-lain-958",
            "question": "Jelaskan arti Dan contoh kontak dgn Negara \u00a0lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bekerja sama dengan negara yang lain atau interaksi sosial dengan negara lain dalam memenuhi kebutuhan hidup",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. Kerja sama bilateralKerja sama bilateral adalah kerja sama yang dilakukan antara dua negara. Kerja sama inibiasanya dalam bentuk hubungan diplomatik, perdagangan, pendidikan, dan kebudayaan.b. Kerja sama regionalKerja sama regional adalah kerja sama yang dilakukan oleh beberapa negara dalam suatukawasan atau wilayah. Kerja sama ini biasanya dilakukan karena adanya kepentingan bersamabaik dalam bidang politik, ekonomi, dan pertahanan. Contoh kerja sama regional antara lainASEAN dan Liga Arab.c. Kerja sama multilateralKerja sama multilateral adalah kerja sama yang dilakukan beberapa negara. Contoh kerjasama ini antara lain Perserikatan Bangsa-Bangsa.Berdasarkan pada bidangnya, kerja sama antara negara dapat dibedakan menjadi beberapamacam, yaitu:a. Kerja sama bidang ekonomiKerja sama bidang ekonomi adalah bentuk kerja sama yang menitikberatkan padakepentingan ekonomi negara-negara yang melakukan kerja sama. Kerja sama ekonomi ini diantaranya:<span><span>1)\u00a0</span><span>APEC (Asia Pasifi k Economis Corporation), yaitu kerja sama ekonomi yang dilakukan</span></span>negara-negara di kawasan Asia dan Pasifi k.<span><span>2)\u00a0</span>MEE (Masyarakat Ekonomi Eropa), yaitu kerja sama ekonomi yang dilakukan oleh</span>negara-negara di kawasan Eropa.b. Kerja sama bidang sosialKerja sama bidang sosial adalah bentuk kerja sama antara negara yang dilakukan dalambidang sosial. Kerja sama sosial ini di antaranya:<span><span>1)\u00a0</span><span>WHO (World Health Organization), yaitu kerja sama antara negara anggota PBB dalam</span></span>bidang kesehatan.<span><span>2)\u00a0</span><span>UNICEF (United Nations Children and Education Fund), yaitu kerja sama antara anggotaanggota</span></span>PBB dalam menangani permasalahan anak-anak.<span><span>3)\u00a0</span><span>ILO (Internasional Labour Organization), yaitu organsasi internasional yang bergerak</span></span>dalam bidang perburuhan.c. Kerja sama bidang pertahanan atau politikKerja sama bidang pertahanan atau politik adalah kerja sama yang dilakukan dalambidang pertahanan atau politik. Bentuk kerja sama ini di antaranya:<span><span>1)\u00a0</span><span>SEATO\u00a0(South East Asia Treaty Organization),\u00a0yaitu pakta militer yang bertujuan untuk</span></span>membendung komunisme di kawasan Asia Tenggara.<span><span>2)\u00a0</span><span>ANZUS\u00a0(Australia, New Zeland, and United States),\u00a0adalah pakta militer yang bertujuan</span></span>untuk membendung arus komunisme di kawasan Australia, Selandia Baru, dan AmerikaSerikat.<span><span>3)\u00a0</span><span>NATO\u00a0(North Atlantic Treaty Organization),\u00a0adalah pakta pertahanan militer yang</span></span>bertujuan untuk membendung arus komunisme di kawasan Atlantik Utara.<span><span>4)\u00a0</span><span>CENTO\u00a0(Central Treaty Organication),\u00a0adalah pakta militer yang bertujuan untuk</span></span>membendung komunisme di Timur Tengah. Pakta militer ini dikenal juga dengan sebutan<span>yang terkenal dengan\u00a0Pakta Baghdad.</span><span><span>5)\u00a0</span>Pakta Warsawa, yaitu pakta militer yang dibentuk oleh Uni Soviet untuk membendumg</span><span>pengaruh Amerika di Eropa Timur.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-badan-usaha-yang-di-dalamnya-terdapat-sekutu-aktif-dan-sek-934",
            "question": "Bentuk badan usaha yang di dalamnya terdapat sekutu aktif dan sekutu pasif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di firma ada sekutu aktif dan pasif nya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "~ CV<br>~ KOMANDITER<br>~ \u00a0FIRMA<br><br><br><br><br><br>Thank&#039;s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-nama-daerah-dan-nama-komoditas-yang-di-usahakan-pada-742",
            "question": "sebutkan 10 nama daerah dan nama komoditas yang di usahakan pada masa Praaksara, Hindu-Buddha, dan Islam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jakarta, palembang, bekasi, semarang, yogyakarta, surabaya, demak, aceh, makassar, bali.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-garis-perjuangan-partai-nasional-indonsia-307",
            "question": "BAGAIMANAKAH GARIS PERJUANGAN PARTAI NASIONAL INDONSIA?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pembahasan :</p><p>Partai Nasional Indonesia atau PNI didirikan pada 4 Juli 1927, dengan nama pertamanya yaitu ; Perserikatan Nasional Indonesia. Adalah partai yang pertama kali berpengaruh di Indonesia, yang bertujuan meraih kemerdekaan. Asas PNI \"percaya pada diri sendiri\"</p><p></p><p>Perjuangan PNI : </p><p>PNI tidak terlepas dari keberadaan Algemeene Studie Club. Latar belakang PNI adalah situasi sosio politik yang kompleks.pada akhir tahun 1926, pemberontakan PKI terhadap pemerintah jajahan meletus di Banten. Tanggal 3 Juli 1927, PNI menjadi pelopor utama yang  menentang penjajahan belanda.Tekanan penguasa kolonial Belanda terhadap aktivis PNI semakin keras. maka di tanggal 25 April 1931, Pimpinan Pusat PNI mengeluarkan  \u201cMaklumat Kepada Sekalian Rakyat Indonesia\u201d, yang  antara lain menyatakan  pembubaran PNI. Kemudian pada tanggal 17 Agustus 1945 PNI menjadi konsep penyelenggara negara.</p><p></p><p>Detail :</p><p>Jenjang : Smp</p><p>Mapel    : IPS</p><p>Materi    : sejarah PNI</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-faktor-produksi-alam-980",
            "question": "Sebutkan faktor faktor produksi alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor produksi alam terdiri dari : Udara,Iklim,Lahan,Flora Dan Fauna.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "FLORA FAUNA\nUDARA\nIKLIM\nLAHAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-aliran-sungai-yang-tiba-tiba-menghilang-di-daerah-iklim-basa-575",
            "question": "Pola aliran sungai yang tiba tiba menghilang di daerah iklim basah menunjukkan bahwa daerahnya .....    a. lempung\r\nb. berpasir\u00a0\r\nc. karst\r\nd. alluvial\r\n\r\nTolong penjelasannya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nya adalah B.berpasir.karena tanah berpasir cepat menyerap air",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-titik-terendah-dan-titik-tertinggi-di-benua-afrika-714",
            "question": "Sebutkan titik terendah dan titik tertinggi di benua afrika ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Puncak tertinggi di daratan Afrika adalah Gunung \nKilimanjaro ( 5.895 m ) Di Tanzania dan titik terendah di dasar danau \nAssal di Jibouti kedalaman 158 m.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gunung Kilimanjaro ( 5.895 m ) Di Tanzania dan titik terendah di dasar danau Assal di Jibouti kedalaman 158 m.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}